% !TeX spellcheck = es_CL
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

%%% Formato de tesis para presentar en la dirección de postgrado de la UdeC.
%%% Sigue la pauta dada en http://www.bibliotecas.udec.cl/sites/default/files/PAUTAS_DE_NORMALIZACION_EN_LA_PRESENTACION_DE_UNA_TESIS_DE_GRADO_O_TITULACION_Mayo.pdf

%%% Formato por Felipe Portales Oliva (f.portales.oliva@gmail.com)

\documentclass[oneside,letterpaper,14pt]{memoir}

\usepackage[utf8]{inputenc} % tildes
\usepackage[T1]{fontenc} % codificación de caracteres del pdf
\usepackage[spanish,es-lcroman,es-tabla]{babel} % formato en español
\usepackage{multirow} % multi filas a voluntad (necesario para la portada)
\usepackage{geometry} % márgenes
\usepackage[pdftex]{graphicx} % importación de imágenes
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amstext,amsopn,mathrsfs,mathtools} % matemáticas
\usepackage{emptypage} % Elimina cabeceras de páginas en blanco
\usepackage{setspace} % para el espaciado
\usepackage{anyfontsize} % Cualquier tamaño de letra para evitar errores de compilación
\usepackage{newtxtext,newtxmath} % Times New Roman
% \usepackage{biblatex-apa} % citas en formato APA

% Paquetes para la referencia APA
\usepackage{csquotes}
\usepackage[style=apa,backend=biber]{biblatex}

%% Si prefiere usar letra Arial, descomentar las siguientes líneas y cambiar a 12pt el tamaño de la letra en el \documentclass. También se debiese compilar con XeLaTeX o LuaLaTeX
% \usepackage{fontspec}
% \setmainfont{Arial}


% comentar o borrar la siguiente línea para la versión final
\usepackage{lipsum}

%%%%% Hyperref debe cargarse al final
\usepackage[
    pdftex,
%     hidelinks % Descomentar el inicio de la línea para esconder los colores de los enlaces en el pdf (sugerencia para la versión final)
    colorlinks % Comentar para esconder los colores (sugerencia para la versión final)
        ]{hyperref}

%%% Datos
\newcommand{\titulo}{Título de la Tesis}
\newcommand{\autor}{Juan Pedro Perez Soto}
\newcommand{\grado}{Magíster en Ciencias con Mención en Física}
\newcommand{\mes}{Marzo}
\newcommand{\agno}{2019}
\newcommand{\guia}{Danilo Matías Rivera Ibacache}
\newcommand{\comisionA}{Nicol Alejandra Gutiérrez Vera}
\newcommand{\comisionB}{Nicolás Alberto Mora Alarcón}

% Ubicamos las imágenes en la carpeta "figuras"
\graphicspath{{./figuras/}}

% márgenes fijados por la dirección de bibliotecas
\geometry{left=4cm,right=2.5cm,top=4cm,bottom=2.5cm}

\pagestyle{plain}

% fuente de la bibliografía
\addbibresource{./bibliografia/bibliog.bib}

\begin{document}
    \frontmatter % numeración de páginas con numerales romanos en minúscula

    % portada de la tesis
    \include{./preliminares/portada}

    % Hoja de calificaciones
    \include{./preliminares/calificaciones}

    % doble espaciado para el resto de documento
    \DoubleSpacing

    % Resumen
    \include{./preliminares/resumen}

    % Dedicatoria
    \include{./preliminares/dedicatoria}

    % Agradecimientos
    \include{./preliminares/agradecimientos}

    % Los índices se generan solos
    \tableofcontents
    \newpage
    \listoftables
    \newpage
    \listoffigures

    \mainmatter % reinicia el contador de páginas y cambia a numerales arábicos

    % Capítulos de la tesis

    \include{./capitulos/cap1}

    \include{./capitulos/cap2}

    \include{./capitulos/cap3}

    \include{./capitulos/conclusiones}


    \backmatter % transforma los capítulos en apéndices
    % apéndices varios
    \appendix
    \include{./apendice/ap1}



    \SingleSpacing
    %%% Bibliografía en biblio.bib
    \printbibliography

\end{document}
